學者憂政經領袖來港中「地雷」

學者憂政經領袖來港中「地雷」

成名

【本報訊】港府藉跟進台灣兇殺案提出修訂《逃犯條例》，令未與香港簽訂互助協議的地方，包括內地和澳門，都可用單次個案方式引渡逃犯。修例建議不但引起政界和商界憂慮，大專界和10多個專業團體亦反對。多個專業團體明言非常憂慮修例建議，擔心內地會以其他罪名包裝，引渡在港人士往內地政治審訊。

學術自由學者聯盟21名大專學者上月底發起聯署，反對特區政府修例，有116名大學教授和50名行政人員參與。大專界聯同其他專業界別，共19個專業團體亦聯合反對修例，昨日舉行記者會重申立場。

香港科技大學副教授成名指，政府雖多次表示引渡條款不包括政治案件，但近年不少維權人士都被內地以非政治罪名進行審訊，例如銅鑼灣書店桂民海事件，即使港府表示香港法庭會把關，但事實是本港法庭無權檢視證供。成名更擔心，中國與西方角力進一步升溫，經過香港的政經領袖也可能觸及「地雷」，令香港成為國際政治的磨心，影響香港法治和繁榮安定。

相關新聞：人權法專家：修例置港人於險地

教師：好多紅線唔敢踩

法政匯思召集人李安然指非完全反對修例，重申接受香港與台灣達成引渡協議，惟擔心被引渡至內地的人未能得到公平審訊。對於有指政府或應商界意見，在可引渡的罪行中剔除商業罪，他指會造成不公平，而內地亦可以其他罪名提出引渡，港府未來亦有可能再重提修例。

進步教師同盟成員蕭新泉則指，不少教師會帶學生到內地參加交流團，擔心日後若學生唱國歌時不認真，或授課時提出的論述不符合內地意願，都有可能被帶到內地受審。而修例一旦落實，教師「會有好多紅線唔敢踩」，更會影響教學表現。

前立法會議員、香港浸會大學副教授陳家洛強調，現時在港人士不會被引渡至內地並非漏洞，而是防火牆。他形容政府今次修例是「送羊入虎口」，極不負責任。而當局拒絕進行正式諮詢已是一大錯誤，現到商會解畫只是補鑊。他同時批評商界要求豁免商業罪行，表現自私自利自大，亦是「搞分化」，呼籲市民3月31日參與遊行反對政府修例。

■記者羅繼盛

上一則
上一則
人權法專家：修例置港人於險地

下一則
下一則
西環集中營：美年底發兩報告 或提早出手 (季陶)

人權法專家：修例置港人於險地
西環集中營：美年底發兩報告 或提早出手
《香港政策法》關鍵人佩洛西明晤陳太同行郭榮鏗：反映引渡法問題

正式被支那收皮

上連登鬧中國做支那都要送上大陸受審